# FoxGlove

Данный модуль предоставляет конвертацию данных с каналов Cyber для отображения в визуализаторе [FoxGlove Studio](https://foxglove.dev/). 

Визуализация Foxglove состоит из 3 компонентов:
 - сервер (bridge) с вебсокетом для трансляции данных с каналов;
 - скрипт по конвертации .record файлов в .mcap файл;
 - клиент, визуализирующий realtime даннные из вебсокета или предзаписанные данные с .mcap файлов.


![](docs/imgs/foxglove_plots.png)
![](docs/imgs/foxglove_lidars.png)
![](docs/imgs/foxglove_car_model.png)


## Реализованный функционал

 - Построение графиков с динамикой изменения полей сообщений (панели plot, state transitions);
 - Построение облаков точек с соответствующими трансформациями (панель 3D);
 - Отображение координат автомобиля на карте OSM (панель Map);
 - Вывод изображений со сжатием и без (панель Image).
 - Построение дерева трансформаций;
 - Подгрузка параметров (как в ROS) из YAML файла;
 - Автоматическая адаптация к изменению активных каналов.
 - Граф активных узлов и каналов;
 - Отображение 3D модели автомобиля в URDF формате.

## сервер для стриминга realtime данных

Сервер подписывается на все текущие каналы и транслирует сообщения в вебсокет.

Способы запуска модуля:
- **Dreamview**: в HMI режиме **MB_Actros** на панели **Modules** присутствует кнопка **FoxGlove**;
- oscar_tools: ```oscar foxglove bridge [--debug]```
- Bash скрипт: ```/apollo/modules/oscar/foxglove/scripts/run_bridge.bash```;
- mainboard: ```mainboard -d modules/oscar/foxglove/bridge/dag/foxglove_bridge.dag```

## Конвертер записей из .record в .mcap

MCAP - формат данных для хранения записей, с которым работает FoxGlove. Для анализа записей был написан конвертер из .record файлов в MCAP формат.

Использование конвертера (внутри докера):

```
oscar foxglove convert {src_path} {dest_path} [--prefix PREFIX [--compression COMRPESSION [--max_size MAX_SIZE [--chunk_size CHUNK_size [--compress_images COMPRESS_IMAGE]]]]]

src_path - str - путь до директории с .record файлами или до одного файла;
dest_path - str - директория для сохранения .mcap файлов ;
--prefix - str - префикс к каждому сохраняемому файлу;
--compression - str - тип сжатия данных [lz4]/zstd;
--max_file_size_mb - int - максимальный размер одного файла, после превышения которого запись продолжится в файл со следующим индексом;
--chunk_size - int - размер чанка данных в байтах для сохраняемых файлов;
--compress_images - bool - использование JPEG сжатия для каналов изображений [true]/false. Значительно ускоряет запись.
```

Аналогично с сохранением записей в **cyber_recorder**, итоговый файл разбивается на несколько небольших. Параметры **--max_size** и **--max_time определяют**, когда следует начинать запись в новый файл. При этом перед расширением файла добавляется его индекс (если количество файлов больше 1).

При необходимости отфильтровать некоторые каналы воспользуйтесь утилитой [filter_channels](../tools/extraction/README.md#record_channel_filterpy).

## Клиент FoxGlove studio

Для визуализации полученных данных необходимо запустить FoxGlove Studio:
 - ```oscar foxglove studio``` - для запуска Studio в виде GUI приложения; 
 - ```oscar foxglove web``` - для запуска Studio в виде docker контейнера с вебинтерфейсом. 

Клиент запустится в фоновом режиме (для запуска с блокированием терминала - добавьте флаг **--debug**) и может быть остановлен следующей командой:

```
oscar foxglove studio/web stop
```

## Преобразование данных 

[поиск дескрипторов сообщений и добавление новых типов](docs/new_types_support.md).

Для больших сообщений, таких как облака точек и изображения, проходит преобразование к формату, необходимому для визуализации на панелях в FoxGlove. 

Преобразования небольших сообщений реализованы в виде расширения для foxglove studio - [Message Converters](https://gitlab.com/starline/foxglove/message_converters).
При испольнении команды ```oscar foxglove studio``` происходит автоматическая установка последней версии конвертеров. Расширения реализованы только для GUI версии studio.

## Использование параметров и подгрузка модели на панель 3D

Bridge поддерживает чтение параметров из YAML файла и отправку в FoxGlove Studio. Наиболее полезно это для загрузки URDF модели автомобиля.

Для отображения модели требуется, чтобы параметр ```/robot_description``` содержал контент URDF файла. Внутри URDF могут быть ссылки на другие файлы, которые могут лежать как локально, так и удаленно на сервере. Подробнее про файлы можно почитать в [официальной документации FoxGlove](https://foxglove.dev/docs/studio/panels/3d#add-urdf).
  
## Список модулей в OSCAR, использующих FoxGlove

- [Map publisher](../tools/map_publisher/README.md) - отрисовывает карту на панели 3D;
- [Lidar map publisher](../tools/lidar_map_publisher/README.md) - публикует облака точек карты в мировой системе координат;
- [Camera Info Pupblisher](../tools/camera_info_publisher/) - публикует внутренние параметры калибровки камер для проецирования элементов панели 3D на плоскость изображения;
- [Module Testing](../tools/module_testing/README.MD) - тестирует модули на основе предзаписанных данных и сохраняет результат в MCAP файл. Для этого модуля создана утилита для конвертации облаков точек и изображений в уже полученном MCAP файле - [convert_apollo_types_in_mcap](record_converter/convert_apollo_types.cc).
